\section{De onderneming}
\subsection{Zakelijke gegevens}
De naam van de onderneming is Chewpy. Dit is een samenvoegsel van de woorden “chew pie” wat in het Nederlands vertaalt betekent “kauw taart”. Met deze naam willen we aangeven dat wij een bedrijf zijn dat zich bezighoud met voeding. Na enig onderzoek zijn we erachter gekomen dat deze of soortgelijke handelsnaam nog niet voorkomt in het handelsregister van de KvK. 

Deze naam is tot stand gekomen in een brainstorm sessie met verschillende \emph{product designers}. Tijdens deze sessie zijn er verschillende namen naar boven gekomen en dit was de naam die het meest illustreerde wat het bedrijf doet maar toch een mysterieus genoeg 

\subsubsection{Werk omgeving}
Om de werkzaamheden te kunnen voltooien is het belangrijk om een goede en stabiele werk omgeving te realiseren. Naast de eisen die wij zelf eraan stellen heeft de overheid de zogeten Arbowet geformuleerd. De eisen die wij zelf stellen zijn de volgende:

\begin{table}[H]
  \centering
  \begin{tabularx}{\textwidth}{ X || X }
  \hline
  \textbf{Zelf gestelde eisen} & \textbf{Eisen arbodienst} \\
  \hline
	Mogelijkheid tot internetverbinding & Minimaal vier vierkante meter per werknemer \\
	Mogelijkheid tot bureaustoelen en bureaus & \'{E}\'{e}n vierkante meter voor een plat beeldscherm. \\
	Stroom toegang & Twee vierkante meter voor een ander type beeldscherm. \\
	Toegang tot ventilatie door een raam. & Minimaal \'{e}\'{e}n vierkante meter voor lees- en schrijfwerk. \\
	Mogelijkheid tot het plaatsen van kasten & \'{E}\'{e}n vierkante meter voor een vrijstaande of verrijdbare ladekast. \\
	Goed bereikbaar met openbaar vervoer & Voor een vergaderruimte geldt minimaal twee vierkante meter per persoon. \\
\end{tabularx} 
  \caption{Gestelde eisen}
  \label{table:gestelde-eisen}
\end{table}

Na lang is er de zoeken de volgende ruimte gevonden:
\url{https://www.fundainbusiness.nl/kantoor/amersfoort/object-470900-zonnehof-19-20/} 

Ik woon in Amersfoort deze ruimte is makkelijk te bereiken via openbaar vervoer en op loopafstand van het centraal station. De ruimtes worden verhuurd vanaf 20m2 voor een bedrag van \euro{} 105,- per m2 per jaar. Er is bijna 2000 m2 beschikbaar en dat geeft ons ruimte voor uitbreiding. Het zit dicht bij de stad en om te lunchen is dat ook erg gunstig. Nog een aantal pluspunten zijn de fietsenstalling, er zijn meerdere liften er zijn ingebouwde kasten en er zit al verlichting in. Ook is er parkeergelegenheid voor een bedrag van \euro{}900,- per jaar. Dit geeft ons nog meer ruimte voor groei. 

\subsection{Het product / De dienst}
Het product is een maaltijd applicatie die de gebruiker zeven diner recepten geeft voor de hele week. Iedere weer wordt er op basis van de gebruikers voorkeuren een persoonlijke receptenlijst gegenereerd. Het product is een maandelijkse abonnementsdienst. Het product is alleen beschikbaar als applicatie voor iOS en Android. Bij de registratie wordt er als eerste gevraagd om je voorkeuren aan te geven. Hier wordt er onderscheid gemaakt in de verschillende dieet wensen en eet voorkeuren die iemand heeft. Daarna worden er recepten voor je klaar gezet. Je krijgt een feed te zien van zeven recepten voor de hele week. Als je een recept selecteert dan zie je welke ingredi\"{e}nten je nodig hebt, voor hoeveel personen het gerecht is en wat de stappen zijn om het recept te maken. Je hebt de mogelijkheid om meer personen te selecteren zodat je kan zien hoeveel meer ingredi\"{e}nten je nodig hebt. Elke week krijg je een persoonlijke feed van recepten. Het doel van het product is dat je zelf niet meer hoeft na te denken over wat je gaat eten. Wij willen het makkelijker maken voor mensen om een nieuw te dieet te beginnen of volgen. Wij geven recepten die bij jou passen binnen het dieet passen. In afbeelding \ref{iphone-mockup-feed} is te zien hoe de applicatie eruit komt te zien.

De dienst draait om het algoritme en de recepten die het geeft aan de gebruikers. De recepten komen van een algemene API waarvoor maandelijks betaald worden. De kosten hiervan worden opgenomen in het financi\"{e}le plan. De API geeft ons toegang tot meer dan 2 miljoen recepten waar we op kunnen filteren om de feed van recepten voor de gebruikers te genereren.

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.8\textwidth]{images/iphone_mockup_feed.jpg}
	\caption{Iphone mockup feed}
	\label{iphone-mockup-feed}
\end{figure}

\subsection{Haalbaarheid}
\subsubsection{Technische haalbaarheid}
Om de kosten zo laag mogelijk te houden maak ik alle software zelf. Het product wordt gemaakt voor iOS en Android. Hiervoor wordt er \emph{React-Native} gebruikt. Dit is een Javascript framework dat het mogelijk maakt om in Javascript apps te realiseren voor beide platformen. Dit framework wordt ontwikkeld door Facebook en is gratis te gebruiken. Door mijn ervaring bij voorgaande bedrijven heb ik de kennis die nodig is om dit te realiseren. Naast de apps voor de platformen is het nodig om een \emph{back-end} te maken. De back-end zorgt ervoor dat alle benodigde data aan de apps geleverd kan worden zoals de recepten. Deze back-end wordt gemaakt in \emph{Laravel}. Dit is een PHP framework om een backend te ontwikkelen en hier heb ik ook een certificaat in gehaald. De backend bevat het algoritme die de recepten voor de gebruikers iedere week genereert. De recepten moeten zo goed mogelijk aansluiten bij de klant. Hoe beter het recept aansluit hoe beter de \emph{customer experience} is. Het genereren van de feeds van recepten gebeurt door middel van \emph{machine learning}. Door dit principe te gebruiken leert te applicatie steeds beter om recepten te genereren die passen bij de gebruikers. Als bijvoorbeeld een gebruiker aangeeft dat een recept niet bij hem past dan zorgt het \emph{machine learning} algoritme ervoor dat het recept niet nog een keer wordt gegeven.

\subsubsection{Financi\"{e}le haalbaarheid}
Financieel is het haalbaar omdat een grote initi\"{e}le investering door mijzelf mogelijk is. Hierdoor is er weinig vreemd vermogen binnen het bedrijf. De verkoopprijs van het product is gesteld op \euro{}5,- per maand. Deze prijs is voortgekomen uit marktonderzoek dat gedaan is onder de doelgroep. Hier is uit gekomen dat 30\% van de ondervraagden bereid is te betalen voor de dienst die wij leveren. Hiervan heeft 30\% gekozen voor de prijs van \euro{}5,- per maand. Uit een ander marktonderzoek is geconcludeerd dat er 700.000 potenti\"{e}le gebruikers zijn die binnen de doelgroep passen. Als we bovenstaande percentages gebruiken dan betekent dat er 63.000 potenti\"{e}le gebruikers zijn die bereid zijn om de huidige verkoopprijs te betalen. De potenti\"{e}le omzet is dan \euro{}3.780.000 per jaar. De winstmarge van dit bedrag is groot omdat maandelijkse kosten niet veel stijgen bij een groot aantal gebruikers. 

\subsubsection{Personeel}
Om de kosten zo laag mogelijk te houden ben ik het enige personeelslid. In mijn opleiding Software Engineering en de technische banen die ik heb gehad is mijn technische ervaring genoeg, dat het mij in staat stelt om op technische vlak dit bedrijf tot een succes te komen. Door mijn ervaring met online marketing zoals Instagram en Facebook heb ik de nodige vaardigheden om het product te kunnen verkopen. Het is op dit moment niet nodig om personeel in te huren omdat de vereiste vaardigheden er al zijn. 

\subsubsection{Juridisch}
Juridisch gezien moeten we vanaf per 25 mei 2018 voldoen aan de Algemene verordening gegevensbeschermingswet (AVG). Een van de onderdelen is dat de gebruikers het recht van vergetelheid hebben. Dit betekent dat gebruikers de mogelijkheid hebben om aan te geven dat hun data verwijderd moet worden. Het algoritme dat wij gaan maken geeft op basis van de data van gebruikers recepten en als gebruikers hun data verwijderd willen hebben moeten wij dat kunnen faciliteren. Die data is cruciaal voor het algoritme en daarom is er voor gekozen om bij een aanvraag tot verwijderen om de data te anonimiseren. Dit zorgt ervoor dat de data van de gebruiker niet meer te herleiden is naar de gebruiker. Daarnaast worden er algemene voorwaarden, een privacy statement en een verwerkersovereenkomst opgesteld door het juridisch bedrijf Young Law. Hier wordt bij de financi\"{e}n geld voor gereserveerd. 

\subsubsection{Ethisch}
Ethisch gezien zijn er geen bezwaren op het idee mits we ons houden aan de belofte dat de recepten altijd gepersonaliseerd zijn op de gebruiker. Als een gebruiker aan heeft gegeven dat die vegetarisch, veganistisch of allergisch is dan moeten de suggesties zich daaraan houden en mogen daarin geen fouten gemaakt worden of mee ‘gesjoemeld’ worden. Zolang we goed omgaan met de privacy van de gebruiker en ons houden aan de AVG wetgeving zijn er geen ethische bezwaren. 

\subsubsection{Tijd}
De beta van de apps moeten Q3 2018 van start gaan. Op het moment van schrijven is het minimale vitale product al afgerond en is het alleen nog noodzakelijk om de recepten erin te krijgen. Hier zijn we al in gesprek over met meerdere partijen en zelf zijn er al 15 recepten gemaakt. Dit is een goed begin om data te verzamelen om het algoritme mee te verbeteren en potenti\"{e}le investeerders aan te trekken. 

\subsection{Missie, visie en doelstellingen}
\subsubsection{Missie}
Chewpy is toegewijd om alternatieve voedingswijze dichter bij de consument te brengen.

\subsubsection{Visie}
Chewpy is opgericht met de droom om met de technologie\"{e}n te gebruiken willen 
% TODO Visie van chewpy

\subsubsection{Doelstellingen}
Hieronder een aantal doelstellingen voor de onderneming:

\paragraph{Jaar 1}
\begin{itemize}
	\item Binnen 1 jaar te groeien naar een bedrijf van met 1 FTE personeel.
	\item Binnen 1 jaar 700 betalende klanten te hebben. 
	\item Binnen 1 jaar een minimale jaaromzet van \euro{}42.000.
\end{itemize}

\paragraph{Jaar 2}
\begin{itemize}
	\item Binnen 2 jaar te groeien naar een bedrijf van 3 FTE aan personeel.
	\item Binnen 2 jaar 1000 betalende klanten te hebben.
	\item Binnen 2 jaar \'{e}\'{e}n supermarkt partner die de ingredi\"{e}nten kan leveren van de recepten zodat de gebruikers snel recepten kunnen aanvragen.
	\item Binnen 2 jaar een minimale jaaromzet van \euro{}60.000.
\end{itemize}

\subsection{Rechtsvorm, overheid en verzekeringen}
\subsubsection{Rechtsvorm}
Bij het starten van een organisatie kan je kiezen uit verschillende rechtsvormen. De verschillende rechtsvormen zijn:
\begin{itemize}
	\item Eenmanszaak
	\item Vennootschap onder firma
	\item Commanditaire vennootschap
	\item Maatschap
	\item Besloten vennootschap
	\item Naamloze vennootschap
	\item Vereniging
	\item Stichting
\end{itemize}

Het meest gunstigste is een holdingstructuur. Deze structuur bevat twee BV’s. De aandelen van de eerste BV (ook wel de moedermaatschappij genoemd) zijn in handen van de aandeelhouders, de aandelen van de tweede BV (de dochter) zijn in handen van de moeder. Een holding heeft meerdere voordelen waaronder;

De bedrijfsrisico’s van activiteiten in de werkmaatschappij(-en) kunnen in geval van faillissement niet worden verhaald op de holding. De holding kan vervolgens een nieuwe dochter oprichten en door met investeren, met minimaal kapitaalverlies. Daarnaast kan de holding worden gebruikt om kostbare activa van de onderneming te beschermen tegen schuldeisers. Denk hierbij aan merknamen, vergunningen, vastgoed of pensioenvoorzieningen (van personeel en directeuren) van jouw onderneming te beschermen.
Een investeerder kan aan boord stappen zonder dat een gedeelte van zijn investering aan de fiscus moet worden betaald. Je bent als ondernemer beschermt tegen faillissement en aansprakelijkheid. Dit betekent dat de schade bij calamiteiten niet verhaald kunnen worden op mijzelf als persoon maar alleen op de onderming.

In het kort betekent het dat er een BV wordt opgericht die het moederbedrijf van Chewpy zal worden. Het moederbedrijf is irrelevant voor dit ondernemersplan. Het nadeel van het oprichten van een BV zijn de hoge initi\"{e}le kosten en de hoge jaarlijkse administratieve kosten. Er is een notaris nodig voor het inschrijven van de BV en voor het opstellen van de statuten. Bij het oprichten van een BV wordt er loon uitgekeerd vanuit het bedrijf. Ik ben dus in dienst van het bedrijf. Ik ben volledig eigenaar van het bedrijf en ben dan ook \emph{directeur groot-aandeelhouder} en er is een wettelijk minimum van \euro{}45.000,- euro wat ik mijzelf als salaris moet uitkeren. De belastingdienst snapt dat je in de beginfase van je bedrijf juist zoveel mogelijk geld in het bedrijf wilt houden. Daarom is het mogelijk om dit minimum salaris te verlagen naar \euro{}20.000,-. Hiervoor is het noodzakelijk om een S\&O-verklaring te verkrijgen. Deze verklaring kan worden verkregen onder verschillende voorwaarden en ons bedrijf valt onder de voorwaarde dat we bezig zijn met de ontwikkeling van technische nieuwe producten en software. 

Er word gekozen voor een eenmanszaak. Op dit moment is de verwachte winst te laag om de kosten van de BV te kunnen dekken. Bij het starten van een eenmanszaak komen er belasting voordelen bij zoals de zelfstandigenaftrek, startersafrek en de MKB winstvrijstelling. Deze onder

\subsubsection{Vergunningen, dimploma's en licenties}
Software ontwikkelen valt niet onder de gereglementeerde beroepen en daarom is een diploma niet noodzakelijk maar komt wel betrouwbaarder over als je een diploma hebt.  Over de software die wij gebruiken kunnen licenties zitten. Het is belangrijk dat die licenties ons het recht geven om het voor commerci\"{e}le doeleinden te gebruiken. Tegen betaling is het mogelijk om software te gebruiken van andere partijen maar om de kosten laag te houden gebruiken we open source software. Dit is software die waarbij de bronmaterialen voor iedereen ter beschikking is gesteld.

Volgens Github zijn de meest gebruikte open source licenties:
\begin{itemize}
	\item GNU AGPLv3; Deze licentie is niet geschikt want als er software gebruikt wordt die deze licentie heeft dan moet de software zelf ook open source zijn en dezelfde licentie hebben en dit is niet gewenst.
	\item GNU GPLv3; Deze licentie is niet geschikt want als er software gebruikt wordt die deze licentie heeft dan moet de software zelf ook open source zijn en dezelfde licensie hebben en dit is niet gewenst.
	\item GNU LGPLv3; Deze licentie is niet geschikt want als er software gebruikt wordt die deze licentie heeft dan moet de software zelf ook open source zijn en dezelfde licentie hebben en dit is niet gewenst.
	\item Mozilla Public License 2.0; Deze licentie is niet geschikt want als er software gebruikt wordt die deze licentie heeft dan moet de software zelf ook open source zijn en dezelfde licensie hebben en dit is niet gewenst.
	\item Apache License 2.0; Deze licentie is geschikt mits alle wijzigingen in de software worden gedocumenteerd en bijgehouden. 
	\item MIT License;  Deze licentie is geschikt.
	\item The Unlicense; Deze licentie geeft de macht om het te gebruiken naar eigen doeleinden zonder voorwaarden.
	\item Geen licentie; Als software geen licentie heeft betekent het niet per definitie dat het gebruikt mag worden. Er zal een overeenkomst gesloten moeten worden met de eigenaar ervan.
\end{itemize}

De software die gebruikt kan worden om de software te realiseren zijn dus de Apache License 2.0, MIT License en de The Unlicense. Naast de licenties om software te mogen gebruiken moeten er ook recepten in komen. De recepten die wij gebruiken moeten vrij zijn om te gebruiken of een licentie overeenkomst waardoor we de recepten mogen gebruiken. Een recept kan alleen vallen onder auteursrecht als het een origineel recept is die de eigen signatuur van de kok bevat. We gebruiken voor de recepten een bestaand software platform genaamd \emph{Yummly}. Deze partij heeft meer dan 2 miljoen recepten tot hun beschikking. Het afnemen van een abonnement bij deze partij geeft ons de licentie om gebruik te maken van deze recepten.

Het algoritme dat we ontwikkelen waardoor de gebruikers recepten krijgen iedere week is gebaseerd op de gegevens van de gebruikers. Deze gegevens verzamelen we en daarom moeten we ons houden aan de nieuwe Algemene verordening gegevensbescherming. Wij houden ons aan deze wet door de gegevens van gebruikers niet door te spelen aan derde partijen en de data van de gebruikers te verwijderen op aanvraag. 

\subsubsection{Verzekeringen}
Iedere onderneming heeft risico’s waar die rekening mee moet houden. Een aantal risico’s die Chewpy heeft zijn:

\paragraph*{Ziekte en verzuim}
Als een medewerker ziek wordt dan moet de werkgever minimaal 70\% van het loon door betalen. Dit kan een groot risico zijn bij een kleine onderneming als een van de medewerkers langdurig ziek is. Als eigenaar van het bedrijf val ik niet onder de ziektewet en heb is er geen recht op doorbetaling of uitkering. Een arbeidsongeschiktheidsverzekering verzekert je tegen inkomensverlies bij ziekte of arbeidsongeschiktheid. De kosten hiervan zijn ongeveer \euro{}150,- per maand. Het is afhankelijk van de leeftijd, het verzekerd bedrag en het eigen risico dat je zelf draagt.

\paragraph*{Schade aan spullen}
Indient er schade door bijvoorbeeld diefstal of inbraak dan helpt een inventaris- en goederenverzekering bij het dekken van de schade. Voor een premie van ongeveer \euro{}150,- per jaar kan er een verzekering worden afgesloten. Deze is afhankelijk van de inboedel van de organisatie.

\paragraph*{Klanten}
Als door schuld van het bedrijf een gebruiker schade leidt dan kan de gebruiker de onderneming daarvoor aansprakelijk stellen. Door een beroepsaansprakelijkheidsverzekering en een bedrijfsaansprakelijkheidsverzekering te nemen wordt het bedrijf verzekerd tegen schade die het bedrijf toebrengt aan anderen. De kosten hiervoor zijn vanaf \euro{}20,- per maand. 

\paragraph*{Stilleggen bedrijf door schade}
Het kan gebeuren dat je bedrijf stilgelegd wordt door schade als bijvoorbeeld brand of inbraak. Een verzekering bedrijfsstagnatieverzekering ontvang je een vergoeding als door omstandigheden de brutowinst van je onderneming daalt. 

\subsection{De ondernemer}
Alle ondernemers hebben net als alle andere mensen, hun sterke en zwakke kanten. Het is belangrijk om als ondernemer deze kanten van jezelf te herkennen en in kaart te brengen.

\begin{table}[H]
  \centering
  \begin{tabular}{| l || l |}
  \hline
  \textbf{Sterke kanten} & \textbf{Zwakke kanten} \\ 
  \hline
	Ik probeer graag nieuwe dingen & Ik houd niet van onzekerheid \\  \hline 
	Ik werk hard als ik gemotiveerd ben & Netwerken is niet een van mijn favoriete dingen \\ \hline 
	Ik ben stress bestendig & Verkopen \\ \hline 
	Ik kan goed plannen en organiseren & Snel afgeleid als ik iets moet doen wat ik niet leuk vind. \\ \hline 
\end{tabular} 
  \caption{Sterke en zwakke kanten}
  \label{table:sterke-en-zwakke-kanten}
\end{table}

\paragraph*{Hoe benut ik mijn sterke kanten?}
Mijn leergierigheid stelt me in staat om veel nieuwe technieken snel te leren. Ik heb niet een negen tot vijf mentaliteit en bij het starten van een eigen bedrijf is dat (bijna) een vereiste. Doordat ik een gestructureerd persoon ben heb ik altijd alles onder controle. Mijn ervaring is dat ik altijd alles door heb binnen het bedrijf ook als het niet directe invloed heeft op mij. 

\paragraph*{Hoe ga ik om met mijn zwakke kanten?}
Ik heb altijd voor iemand gewerkt en ben een persoon die graag wil weten waar die aan toe is. Bij ondernemen weet je niet altijd wat je omzet wordt en die gedachte is beangstigend. Door de reserve die ik heb opgebouwd om te investeren en salaris te kunnen betalen voor de eerste paar maanden heb ik een een vangnet en is er een stuk meer zekerheid.

Netwerken is belangrijk bij het ondernemen. Dit is niet een van mijn favoriete bezigheden. Bij mijn huidige werk betrek ik mezelf vaak bij vergaderingen om te leren netwerken.

Soms heb ik moeite om mijzelf aan te sturen bij dingen die ik minder leuk vind. Door af te wisselen door dingen die ik wel leuk vind worden de dingen die ik niet leuk vind wat makkelijker om te doen. Door bijvoorbeeld het contact met gebruikers af en marketing campagnes cre\"{e}ren te wisselen met het ontwikkelen van de software is het makkelijker om te doen.





